上到大學好吃力 自己系唔系未夠班

讀中大
自問DSE有27分
上咗個幾月堂開始跟唔上
加上開始忙
少好多時間去做其他嘢
怕追唔上
我系咪未夠班系中大讀

中大收中文唔過3嘅撚樣入U嘅咩?

系

咩科

入錯系

放鬆唔好追hon咪得

根本就係未夠班。人地mainland, 印仔未讀大學之前已學左year 1, 2 啲野， 起跑線上都唔同。而好多教授唔會就你程度教。

自問唔夠班就努力追囉，四年流流長大把機會畀你追

不過樓豬大學生仲吾系甘牙，不如死撚咗去啦

你錯解了，我以前入大學前阿sir d 筆記，同進階閱讀有跴footnotes, 一上到大學，班同學要重新揾料，但自己已快人好多起步。

起跑線上輸就要用4，5倍力量追。

點解dse幾分要自問

自問dse有27 但都跟唔上
有咩問題？ 連登仔小學未畢業？
佢打27分 已經係隱藏咁表達 佢自問入學成績唔差

佢可以「自問入學成積唔差」
但點解要自問分數呢d客觀既野

quit u la diu

(撫心)自問有自省 反省嘅意思
例如 自問已經努力過 但都跟唔上
而分數作為客觀事實 要反省啲咩？
佢個語境 如果寫
雖然xx分 但都跟唔上
我覺得適合啲啫

系你老母

咩科先